[{"title":"Entenda impasse em torno do convite a Pedro Lucas para chefia do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/entenda-impasse-em-torno-do-convite-a-pedro-lucas-para-chefia-do-ministerio-das-comunicacoes.ghtml","description":"Indica\u00e7\u00e3o do l\u00edder do Uni\u00e3o Brasil para o cargo de ministro foi costurada pelo presidente do Senado, Davi Alcolumbre. Sucess\u00e3o no comando da bancada na C\u00e2mara tem travado troca na Esplanada.","author":"Elisa Clavery","publishedAt":"2025-04-11T12:18:19-03:00","source":"G1"},{"title":"Bolsonaro passou mal de madrugada, n\u00e3o dormiu e foi medicado por ex-ministro","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/bolsonaro-passou-mal-de-madrugada-e-foi-medicado-por-ex-ministro.ghtml","description":"Na manh\u00e3 desta sexta, Bolsonaro passou mal novamente, foi socorrido e transferido de helic\u00f3ptero para o Hospital Rio Grande, em Natal.","author":"Judite Cypreste","publishedAt":"2025-04-11T11:47:46-03:00","source":"G1"},{"title":"Em greve de fome desde quarta (9), Glauber faz exames de sangue e toma soro, diz equipe","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/em-greve-de-fome-ha-quase-60-horas-glauber-faz-exames-de-sangue-e-toma-soro-diz-equipe.ghtml","description":"Deputado do PSOL tem dormido em uma das comiss\u00f5es da C\u00e2mara e est\u00e1 sem ingerir alimentos s\u00f3lidos em protesto contra processo que pode levar \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o do mandato.","author":"Vin\u00edcius Cassela","publishedAt":"2025-04-11T10:55:55-03:00","source":"G1"},{"title":"Convidado por Lula para assumir minist\u00e9rio, deputado diz que quer 'ouvir bancada' do Uni\u00e3o Brasil antes de decis\u00e3o","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/convidado-por-lula-para-ministerio-deputado-diz-que-quer-ouvir-bancada-do-uniao-antes-de-decisao.ghtml","description":"Pedro Lucas, atual l\u00edder do partido na C\u00e2mara, se reuniu com Lula na quinta, mas n\u00e3o crava que assumir\u00e1 Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Juscelino Filho pediu demiss\u00e3o ap\u00f3s ser denunciado pela PGR por suposto desvio em emendas.","author":"Kevin Lima","publishedAt":"2025-04-11T10:54:41-03:00","source":"G1"},{"title":"Em meio a 'tarifa\u00e7os' de Trump, Alckmin debate cen\u00e1rio global e fortalecimento da OMC com ministro chin\u00eas","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/alckmin-se-reune-com-ministro-chines-em-meio-a-tarifacos-eua-china.ghtml","description":"Em nota, governo brasileiro diz que pol\u00edticos debateram 'altera\u00e7\u00f5es tarif\u00e1rias em curso no cen\u00e1rio internacional'. Brasil tenta posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio em meio a disputa EUA-China.","author":"Guilherme Mazui","publishedAt":"2025-04-11T10:30:49-03:00","source":"G1"},{"title":"Chega a R$ 1,5 mi valor achado em endere\u00e7o de cunhada de prefeito tiktoker","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/prefeito-tiktoker-sorocaba-dinheiro-especie-operacao-pf-rodrigo-manga.htm","description":"J\u00e1 soma cerca de R$ 1,5 milh\u00e3o o valor em esp\u00e9cie encontrado ontem pela Pol\u00edcia Federal em um endere\u00e7o ligado ao bispo Josivaldo Souza e sua esposa, pastora Simone Souza, na investiga\u00e7\u00e3o sobre suspeita de fraude e corrup\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade em Sorocaba (SP). Simone \u00e9 cunhada do prefeito, Rodrigo Manga (Republicanos).","author":"Mateus Coutinho","publishedAt":"2025-04-11T12:12:17-03:00","source":"UOL"},{"title":"Bolsonaro \u00e9 transferido em helic\u00f3ptero cedido pela governadora do RN, do PT","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/bolsonaro-e-transferido-em-aeronave-cedida-por-governadora-do-pt-no-rn.htm","description":"Ap\u00f3s passar mal hoje durante uma agenda no interior do Rio Grande do Norte, o ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi transferido para Natal em um helic\u00f3ptero cedido pela governadora do estado, que \u00e9 petista.","author":"Bruno Luiz","publishedAt":"2025-04-11T12:04:10-03:00","source":"UOL"},{"title":"Gleisi diz que rever penas do 8\/1 cabe '\u00fanica e exclusivamente' ao STF","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/gleisi-diz-que-rever-penas-do-81-cabe-exclusivamente-ao-stf.htm","description":"Ap\u00f3s dizer que discutir anistia no Congresso \u00e9 \"defens\u00e1vel\", a ministra de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou hoje que a revis\u00e3o das penas de condenados pelo 8 de Janeiro cabe \"\u00fanica e exclusivamente\" ao STF.","author":"Bruno Luiz","publishedAt":"2025-04-11T11:16:25-03:00","source":"UOL"},{"title":"Bolsonaro passa mal em in\u00edcio de tour pelo Nordeste e \u00e9 hospitalizado no RN","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/bolsonaro-passa-mal-e-e-atendido-em-hospital-do-rio-grande-do-norte.htm","description":"O ex-presidente Jair Bolsonaro passou mal nesta manh\u00e3 em um tour pelo Nordeste, deu entrada em um hospital na cidade de Santa Cruz (RN) e foi transferido emergencialmente de helic\u00f3ptero para Natal.","author":"Fab\u00edola Perez","publishedAt":"2025-04-11T09:55:29-03:00","source":"UOL"},{"title":"Deputado d\u00e1 emenda de R$ 1,3 milh\u00e3o 'de presente' \u00e0 noiva vereadora no RS","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/vereadora-presente-emenda-milhao-noivo-deputado-federal.htm","description":"A presidente da C\u00e2mara de Vereadores de Santa Cruz do Sul (RS) afirmou que recebeu R$ 1,3 milh\u00e3o em emendas \"de presente\" do deputado federal Covatti Filho (PP-RS), que \u00e9 noivo dela.","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-11T09:23:29-03:00","source":"UOL"},{"title":"Xi insinua que Trump vai tornar os EUA sup\u00e9rfluos para a China","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/josias-de-souza\/2025\/04\/11\/xi-insinua-que-trump-vai-tornar-os-eua-superfluos-para-a-china.htm","description":"Na sua primeira manifesta\u00e7\u00e3o desde que Trump deu o primeiro tiro, Xi Jinping oscilou entre a mesa de negocia\u00e7\u00e3o e a trincheira. Fez um aceno ao entendimento ao reconhecer que \"uma guerra comercial n\u00e3o tem vencedores\". Engatilhou a ret\u00f3rica ao declarar que, \"por mais de 70 anos, o desenvolvimento da China se baseou em autossufici\u00eancia e trabalho \u00e1rduo.\"","author":"Josias de Souza","publishedAt":"2025-04-11T08:50:08-03:00","source":"UOL"},{"title":"Cleptocracia e 'Trump pump' d\u00e3o tombo no mercado financeiro","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/a-hora\/2025\/04\/11\/cleptocracia-e-trump-pump-dao-tombo-no-mercado-financeiro.htm","description":"Uma a\u00e7\u00e3o unilateral do presidente americano Donald Trump provocou a maior volatilidade dos mercados desde a pandemia, gerando transfer\u00eancia de renda estimada em quase US$ 5 trilh\u00f5es em um \u00fanico dia.","author":"Jos\u00e9 Roberto de Toledo","publishedAt":"2025-04-11T05:30:00-03:00","source":"UOL"},{"title":"Mercosul se re\u00fane para avaliar potencial acordo com EUA p\u00f3s tarifa\u00e7o","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/amanda-cotrim\/2025\/04\/11\/ministros-discutem-flexibilizacao-do-mercosul-em-buenos-aires.htm","description":"Os ministros dos pa\u00edses membros do Mercosul devem se reunir em Buenos Aires nesta sexta-feira, na esteira do tarifa\u00e7o mundial de Donald Trump. Do Brasil, j\u00e1 est\u00e3o confirmados o chanceler brasileiro Mauro Vieira, al\u00e9m da embaixadora Gisela Padovan, respons\u00e1vel por assuntos da Am\u00e9rica Latina, e o embaixador Mauricio Lyrio.","author":"Amanda Cotrim","publishedAt":"2025-04-11T05:30:00-03:00","source":"UOL"},{"title":"Alvo da PF, 'prefeito tiktoker' usa desinforma\u00e7\u00e3o por proje\u00e7\u00e3o nacional","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/alvo-da-pf-prefeito-tiktoker-usa-desinformacao-por-projecao-nacional.htm","description":"Ap\u00f3s ser alvo de opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal ontem, o prefeito de Sorocaba, Rodrigo Manga (Republicanos), insinuou, em um v\u00eddeo, que tudo foi armado por autoridades incomodadas com a possibilidade de ele se candidatar \u00e0 Presid\u00eancia. O conte\u00fado espalha desinforma\u00e7\u00e3o, assim como outros que viralizaram nas redes sociais de Manga, conhecido como \"prefeito tiktoker\".","author":"Victoria Bechara","publishedAt":"2025-04-11T05:30:00-03:00","source":"UOL"},{"title":"'Punidos' com aposentadoria, estes ju\u00edzes ainda recebem penduricalhos","url":"https:\/\/tab.uol.com.br\/noticias\/redacao\/2025\/04\/11\/punidos-com-aposentadoria-estes-juizes-ainda-recebem-penduricalhos.htm","description":"Eles foram acusados de vender senten\u00e7as, beneficiar traficantes, usar a posi\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio da fam\u00edlia e at\u00e9 de abuso. Receberam a pena mais grave da magistratura, a aposentadoria compuls\u00f3ria.","author":"Tiago Mali","publishedAt":"2025-04-11T05:30:00-03:00","source":"UOL"},{"title":"L\u00edder do PL diz ter as 257 assinaturas para urg\u00eancia do projeto de anistia","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/andreza-matais\/2025\/04\/11\/lider-do-pl-diz-ter-as-257-assinaturas-para-urgencia-do-projeto-de-anistia.htm","description":"O l\u00edder do PL na C\u00e2mara, deputado S\u00f3stenes Cavalcante (RJ), disse na noite desta quinta-feira que conseguiu reunir as 257 assinaturas necess\u00e1rias para que o projeto da anistia aos condenados pelo 8 de janeiro seja apreciado com urg\u00eancia pela C\u00e2mara.","author":"Andreza Matais","publishedAt":"2025-04-11T00:13:26-03:00","source":"UOL"},{"title":"Lula chama diretora-geral do FMI de 'mulherzinha'; relembre outras falas machistas","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/lula-chama-diretora-geral-do-fmi-de-mulherzinha-relembre-outras-falas-machistas.shtml","description":"Recorrente em frases de cunho machista, presidente relata di\u00e1logo com economista durante a c\u00fapula do G7","author":"Arthur Guimar\u00e3es de Oliveira","publishedAt":"2025-04-11T09:17:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Governo Lula segue gest\u00e3o Castro e d\u00e1 aval para reativa\u00e7\u00e3o de banco sob influ\u00eancia pol\u00edtica","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/governo-lula-segue-gestao-castro-e-da-aval-para-reativacao-de-banco-sob-influencia-politica.shtml","description":"Secret\u00e1rio Nacional de Microempresas mant\u00e9m decis\u00e3o da Junta Comercial do Rio de Janeiro e valida atas de assembleia de empresa em disputa bilion\u00e1ria","author":"Italo Nogueira","publishedAt":"2025-04-11T04:01:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Washington Quaqu\u00e1 diz ser candidato \u00e0 presid\u00eancia do PT em meio a racha na sigla","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/washington-quaqua-diz-ser-candidato-a-presidencia-do-pt-em-meio-a-racha-na-sigla.shtml","description":"Prefeito de Maric\u00e1 exaltou Gleisi, disse querer revitalizar partido e atacou Edinho Silva, candidato de Lula","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-10T23:46:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Vice-governador da Bahia constrange Geddel ao citar bunker com R$ 51 milh\u00f5es em entrevista","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/vice-governador-da-bahia-constrange-geddel-ao-citar-bunker-com-r-51-milhoes-em-entrevista.shtml","description":"Aliados no MDB, Geraldo J\u00fanior questionou ex-ministro durante programa de r\u00e1dio, ao vivo, sobre o valor encontrado em apartamento em 2017","author":"Al\u00e9xia Sousa","publishedAt":"2025-04-10T22:27:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Bolsonaro sente dores, \u00e9 atendido em hospital no RN e transferido de helic\u00f3ptero","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/bolsonaro-sente-dores-e-e-atendido-em-hospital-no-rio-grande-do-norte.shtml","description":"Ex-ministro diz que ex-presidente passou noite sem dormir e ficou estabilizado ap\u00f3s atendimento","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-11T10:23:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"L\u00edder do PL diz que partido atingiu 257 assinaturas para pedir que anistia v\u00e1 direto para plen\u00e1rio","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/lider-do-pl-diz-que-partido-atingiu-257-assinaturas-para-pedir-que-anistia-va-direto-para-plenario.shtml","description":"Decis\u00e3o final sobre pautar proposta \u00e9 do presidente da C\u00e2mara, Hugo Motta, que resiste","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-11T10:01:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: 58% acham que Tarc\u00edsio deveria disputar reelei\u00e7\u00e3o em SP, e 30%, Presid\u00eancia","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-58-acham-que-tarcisio-deveria-disputar-reeleicao-em-sp-e-30-presidencia.shtml","description":"Caso governador n\u00e3o concorra no estado em 2026, 23% defendem que ele apoie Mar\u00e7al, e 22%, Nunes","author":"Bruno Ribeiro","publishedAt":"2025-04-10T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Bolsonaro manda PL estudar ajuste na proposta de anistia ap\u00f3s conversa com Motta","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/bolsonaro-manda-pl-estudar-ajuste-na-proposta-de-anistia-apos-conversa-com-motta.shtml","description":"Objetivo das mudan\u00e7as \u00e9 reduzir resist\u00eancias ao projeto; presidente da Casa diz ainda buscar solu\u00e7\u00e3o negociada com STF","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-10T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"PSOL v\u00ea situa\u00e7\u00e3o de Glauber Braga delicada ap\u00f3s briga com rivais e isolamento no partido","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/psol-ve-situacao-de-glauber-braga-delicada-apos-briga-com-rivais-e-isolamento-no-partido.shtml","description":"Embate com Lira e racha dentro da pr\u00f3pria sigla pesam contra deputado em seu processo de cassa\u00e7\u00e3o, dizem aliados","author":"Juliana Arreguy","publishedAt":"2025-04-10T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Gleisi critica deputados da base de Lula que assinam urg\u00eancia de anistia a 8\/1","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/gleisi-critica-deputados-da-base-de-lula-que-assinam-urgencia-de-anistia-a-81.shtml","description":"Ministra chama signat\u00e1rios de 'desavisados', mas admitiu revis\u00e3o de algumas penas de envolvidos nos ataques","author":"Mariana Brasil","publishedAt":"2025-04-10T21:11:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Quem \u00e9 Pedro Lucas, novo ministro das Comunica\u00e7\u00f5es de Lula","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/quem-e-pedro-lucas-novo-ministro-das-comunicacoes-de-lula.shtml","description":"Deputado federal pelo Uni\u00e3o Brasil assume vaga de Juscelino Filho; \u00e9 ex-vice-l\u00edder do governo, mas tem atua\u00e7\u00e3o discreta","author":"Raphael Di Cunto","publishedAt":"2025-04-10T20:08:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Governo Lula anuncia Pedro Lucas como novo ministro das Comunica\u00e7\u00f5es","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/governo-anuncia-pedro-lucas-como-novo-ministro-das-comunicacoes.shtml","description":"L\u00edder do Uni\u00e3o Brasil na C\u00e2mara entra no lugar de Juscelino Filho, que deixou o cargo ap\u00f3s ser denunciado pela PGR","author":"Victoria Azevedo","publishedAt":"2025-04-10T19:42:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"STF forma maioria para manter indeniza\u00e7\u00e3o de Eduardo Bolsonaro a jornalista da Folha","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/stf-forma-maioria-para-manter-indenizacao-de-eduardo-bolsonaro-a-jornalista-da-folha.shtml","description":"Seis ministros entendem que n\u00e3o cabe recurso; Andr\u00e9 Mendon\u00e7a abre diverg\u00eancia","author":"Ana Pompeu","publishedAt":"2025-04-10T19:10:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Desembargador aposentado condenado por venda de decis\u00f5es \u00e9 preso em Fortaleza","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/desembargador-aposentado-condenado-por-venda-de-decisoes-e-preso-em-fortaleza.shtml","description":"Carlos Rodrigues Feitosa foi condenado por corrup\u00e7\u00e3o passiva e por 'rachadinha'; defesa diz que doen\u00e7a o impede de ficar em regime fechado","author":"Maur\u00edcio Moreira","publishedAt":"2025-04-10T18:01:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: Alckmin e Mar\u00e7al lideram cen\u00e1rios em eventual disputa ao Governo de SP sem Tarc\u00edsio","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-alckmin-e-marcal-lideram-cenarios-em-eventual-disputa-ao-governo-de-sp-sem-tarcisio.shtml","description":"Nunes oscila entre 2\u00ba e 3\u00ba lugar, e Padilha, do PT, empata com prefeito de Sorocaba, Rodrigo Manga","author":"Bruno Ribeiro","publishedAt":"2025-04-10T17:01:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: Tarc\u00edsio venceria disputa para Governo de SP se elei\u00e7\u00e3o fosse hoje","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-tarcisio-venceria-disputa-para-governo-de-sp-se-eleicao-fosse-hoje.shtml","description":"Governador teria 41%, contra 25% de Alckmin, e bateria com folga outros rivais da esquerda em eventual 2\u00ba turno","author":"Bruno Ribeiro","publishedAt":"2025-04-10T16:59:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Gleisi mescla articula\u00e7\u00e3o no Congresso e embate com governadores no 1\u00ba m\u00eas no minist\u00e9rio","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/gleisi-mescla-articulacao-no-congresso-e-embate-com-governadores-no-1o-mes-no-ministerio.shtml","description":"Nova ministra de Lula mant\u00e9m enfrentamento com rivais, mas consegue avan\u00e7os no Legislativo","author":"Mariana Brasil","publishedAt":"2025-04-10T13:01:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: Governo Tarc\u00edsio mant\u00e9m patamar de aprova\u00e7\u00e3o, mas reprova\u00e7\u00e3o dobra em 2 anos","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-governo-tarcisio-mantem-patamar-de-aprovacao-mas-reprovacao-dobra-em-2-anos.shtml","description":"Gest\u00e3o em SP \u00e9 avaliada como boa ou \u00f3tima por 41%, contra 22% que a consideram ruim ou p\u00e9ssima","author":"Bruno Ribeiro","publishedAt":"2025-04-10T13:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Motta fala em pautar cassa\u00e7\u00e3o de Chiquinho Braz\u00e3o como 'equil\u00edbrio' de caso Glauber Braga","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/motta-fala-em-pautar-cassacao-de-chiquinho-brazao-como-equilibrio-de-caso-glauber-braga.shtml","description":"Presidente da Casa deu sinaliza\u00e7\u00e3o sobre processo contra acusado de mandar matar Marielle Franco, que est\u00e1 parado na C\u00e2mara desde agosto passado","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-09T23:04:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Aline Wolff, psic\u00f3loga da Rebeca Andrade, estreia na CasaFolha curso sobre equil\u00edbrio emocional","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/aline-wolff-psicologa-da-rebeca-andrade-estreia-na-casafolha-curso-sobre-equilibrio-emocional.shtml","description":"Aulas sobre prepara\u00e7\u00e3o mental est\u00e3o dispon\u00edveis na plataforma a partir desta quinta-feira (10)","author":"Uir\u00e1 Machado","publishedAt":"2025-04-09T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Racha no PT se acirra com acusa\u00e7\u00f5es sobre jatinho e candidatura contra vontade de Lula","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/racha-no-pt-se-acirra-com-acusacoes-sobre-jatinho-e-candidatura-contra-vontade-de-lula.shtml","description":"Rui Falc\u00e3o se lan\u00e7a \u00e0 disputa, e gastos de campanha do ex-prefeito Edinho Silva s\u00e3o questionados","author":"Catia Seabra","publishedAt":"2025-04-09T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Governo empresta avi\u00f5es da FAB ao STF e p\u00f5e lista de passageiros em sigilo por 5 anos","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/governo-empresta-avioes-da-fab-ao-stf-e-poe-lista-de-passageiros-em-sigilo-por-5-anos.shtml","description":"Supremo diz seguir legisla\u00e7\u00e3o e usar aeronaves oficiais para garantir seguran\u00e7a dos ministros","author":"Mateus Vargas","publishedAt":"2025-04-09T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Lula diz que Uni\u00e3o Brasil 'tem o direito' de indicar substituto de Juscelino","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/lula-diz-que-uniao-brasil-tem-o-direito-de-indicar-substituto-de-juscelino.shtml","description":"Demiss\u00e3o de ministro denunciado pela PGR n\u00e3o precipita reforma, segundo presidente","author":"Daniela Arcanjo","publishedAt":"2025-04-09T19:08:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Minist\u00e9rio P\u00fablico questiona indica\u00e7\u00e3o para Tribunal de Contas de filha de chefe da Assembleia da Para\u00edba","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/ministerio-publico-questiona-indicacao-para-tribunal-de-contas-de-filha-de-chefe-da-assembleia-da-paraiba.shtml","description":"Alanna Galdino, que \u00e9 estudante de medicina e formada em direito, chegou a ter nomea\u00e7\u00e3o barrada na Justi\u00e7a","author":"Jos\u00e9 Matheus Santos","publishedAt":"2025-04-09T18:33:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Conselho de \u00c9tica aprova relat\u00f3rio pela cassa\u00e7\u00e3o de Glauber Braga, que anuncia greve de fome","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/glauber-braga-anuncia-greve-de-fome-em-protesto-contra-processo-de-cassacao-de-mandato.shtml","description":"Sess\u00e3o tumultuada contou com manobra de Motta para aprova\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio nesta quarta (9)","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-09T18:04:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Rui Falc\u00e3o lan\u00e7a candidatura \u00e0 presid\u00eancia do PT em oposi\u00e7\u00e3o ao preferido de Lula","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/rui-falcao-lanca-candidatura-a-presidencia-do-pt-em-oposicao-ao-preferido-de-lula.shtml","description":"Um dos coordenadores da campanha do presidente em 2022, deputado enfrentar\u00e1 Edinho Silva","author":"Catia Seabra","publishedAt":"2025-04-09T15:31:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"PL de Bolsonaro recua de emparedar deputados por anistia e mira pr\u00f3xima semana","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/pl-de-bolsonaro-recua-de-emparedar-deputados-por-anistia-e-mira-proxima-semana.shtml","description":"Parlamentares admitem dificuldade de convencimento e dizem ter atingido 227 da meta de 257 apoios","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-09T13:23:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Lula vai receber Uni\u00e3o Brasil para oficializar troca em minist\u00e9rio, e Pedro Lucas \u00e9 favorito","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/lula-vai-receber-uniao-brasil-para-oficializar-troca-em-ministerio-e-pedro-lucas-deve-assumir.shtml","description":"Presidente deu sinaliza\u00e7\u00e3o em conversa com Alcolumbre; reuni\u00e3o \u00e9 esperada ap\u00f3s retorno de viagem a Honduras","author":"Victoria Azevedo","publishedAt":"2025-04-09T13:07:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Queda de Juscelino destrava conversas de Lula sobre reforma ministerial","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/queda-de-juscelino-destrava-conversas-de-lula-sobre-reforma-ministerial.shtml","description":"PSD, de Gilberto Kassab, deve ampliar espa\u00e7o na Esplanada e assumir pasta do Turismo","author":"Catia Seabra","publishedAt":"2025-04-08T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Marinha deve ter 1\u00aa expuls\u00e3o de militar por participa\u00e7\u00e3o nos ataques de 8\/1","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/marinha-deve-ter-1a-expulsao-de-militar-por-participacao-nos-ataques-de-81.shtml","description":"Suboficial mergulhador da reserva foi condenado a 14 anos de pris\u00e3o pelo STF","author":"C\u00e9zar Feitoza","publishedAt":"2025-04-08T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Minist\u00e9rio P\u00fablico pede R$ 14 milh\u00f5es para indenizar ind\u00edgenas v\u00edtimas da ditadura","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/ministerio-publico-pede-r-14-milhoes-para-indenizar-indigenas-vitimas-da-ditadura.shtml","description":"A\u00e7\u00e3o busca repara\u00e7\u00e3o a povo krenak, que teve de deixar terras no interior de MG","author":"Andr\u00e9 Borges","publishedAt":"2025-04-08T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Entenda o que pesa sobre Juscelino Filho e pr\u00f3ximos passos da den\u00fancia da PGR","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/entenda-o-que-pesa-sobre-juscelino-filho-e-proximos-passos-da-denuncia-da-pgr.shtml","description":"Ex-ministro das Comunica\u00e7\u00f5es pediu demiss\u00e3o ap\u00f3s ser acusado de crimes ligados a desvio de emendas; ele nega irregularidades","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-08T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"TRE-GO decide reverter decis\u00e3o de 1\u00aa inst\u00e2ncia e mant\u00e9m Caiado eleg\u00edvel","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/tre-g0-decide-reverter-decisao-de-1a-instancia-e-mantem-caiado-elegivel.shtml","description":"Ju\u00edza tinha condenado governador de Goi\u00e1s e prefeito de Goi\u00e2nia a 8 anos de inelegibilidade","author":"Renata Galf","publishedAt":"2025-04-08T20:55:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Folha n\u00e3o publicou que USP n\u00e3o divulgaria p\u00fablico de ato de Bolsonaro na Paulista","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/folha-nao-publicou-que-usp-nao-divulgaria-publico-de-ato-de-bolsonaro-na-paulista.shtml","description":"Post viral usa montagem simulando site do jornal com not\u00edcia nunca publicada","author":"Luisa Alcantara e Silva","publishedAt":"2025-04-08T20:07:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Tarc\u00edsio diz que tarifa\u00e7o de Trump cria oportunidade para SP e elogia postura do governo Lula","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/tarcisio-diz-que-tarifaco-de-trump-cria-oportunidade-para-sp-e-elogia-postura-de-lula.shtml","description":"Aliado de Bolsonaro, governador de SP diz que gest\u00e3o petista age com cautela, 'como tem que ser'","author":"Bruno Ribeiro","publishedAt":"2025-04-08T18:31:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Juscelino Filho deixa governo Lula ap\u00f3s den\u00fancia da PGR","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/juscelino-filho-ministro-de-lula-decide-pedir-demissao-apos-denuncia-da-pgr.shtml","description":"Presidente havia sinalizado em 2024 que ministro teria de sair se fosse denunciado em caso de desvio de emendas","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-08T17:46:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Gilmar recha\u00e7a anistia a 8\/1, mas diz que pode haver abertura para revis\u00e3o","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/gilmar-rechaca-anistia-a-81-mas-diz-que-pode-haver-abertura-para-revisao.shtml","description":"Ministro diz, em rela\u00e7\u00e3o a supersal\u00e1rios, que 'a rigor o princ\u00edpio da legalidade foi para os ares'","author":"Arthur Guimar\u00e3es de Oliveira","publishedAt":"2025-04-08T15:51:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Planalto avalia que Juscelino Filho deveria pedir demiss\u00e3o ap\u00f3s den\u00fancia da PGR","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/planalto-avalia-que-juscelino-filho-deveria-pedir-demissao-apos-denuncia-da-pgr.shtml","description":"Eventual sa\u00edda de ministro das Comunica\u00e7\u00f5es de Lula pode destravar trocas na Esplanada","author":"Catia Seabra","publishedAt":"2025-04-08T14:10:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Defesa de Juscelino Filho critica Minist\u00e9rio P\u00fablico e diz confiar no STF","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/defesa-de-juscelino-filho-ministro-de-lula-critica-ministerio-publico-e-diz-confiar-no-stf.shtml","description":"H\u00e1 oportunidade de encerrar 'maratona de factoides', diz nota de advogados","author":"Jos\u00e9 Marques","publishedAt":"2025-04-08T13:07:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Secret\u00e1ria da pasta de Anielle pede demiss\u00e3o e diz que comunica\u00e7\u00e3o do governo Lula \u00e9 problema","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/secretaria-da-pasta-de-anielle-pede-demissao-e-diz-que-comunicacao-do-governo-lula-e-problema.shtml","description":"M\u00e1rcia Lima afirma que Executivo deveria comunicar de forma unificada as a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o","author":"Mariana Brasil","publishedAt":"2025-04-08T12:37:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Juscelino Filho, ministro de Lula, \u00e9 denunciado pela PGR em caso de desvio de emendas","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/juscelino-filho-ministro-de-lula-e-denunciado-pela-pgr-em-caso-de-desvio-de-emendas.shtml","description":"Procuradoria levou 9 meses para decidir sobre investiga\u00e7\u00e3o de per\u00edodo em que ele era deputado; defesa diz que ele \u00e9 inocente","author":"Jos\u00e9 Marques","publishedAt":"2025-04-08T12:06:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: 52% acham que Bolsonaro deveria ser preso por tentativa de golpe","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-52-acham-que-bolsonaro-deveria-ser-preso-por-tentativa-de-golpe.shtml","description":"Apesar da maior parcela a favor da pris\u00e3o de ex-presidente, predomina a vis\u00e3o de que isso n\u00e3o vai ocorrer","author":"Igor Gielow","publishedAt":"2025-04-08T00:31:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Tarc\u00edsio faz parceria com governo Lula e exalta feito de Obama ap\u00f3s protagonismo em ato de Bolsonaro","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/tarcisio-faz-parceria-com-governo-lula-e-exalta-feito-de-obama-apos-protagonismo-em-ato-de-bolsonaro.shtml","description":"Tratado com destaque em manifesta\u00e7\u00e3o pela anistia, governador fez acenos a figuras ligadas ao seu oposto pol\u00edtico e ideol\u00f3gico","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-07T23:00:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Levantamento mapeia perfil de v\u00edtimas da ditadura militar no Brasil","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/levantamento-mapeia-perfil-de-vitimas-da-ditadura-militar-no-brasil.shtml","description":"Estudantes e moradores de SP e Rio foram maioria dos mortos e desaparecidos reconhecidos; historiadores falam que n\u00famero \u00e9 provavelmente muito superior","author":"Ana Gabriela Oliveira Lima","publishedAt":"2025-04-07T22:38:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"STF institui indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 10 mil mensais a ju\u00edzes auxiliares de ministros","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/stf-institui-indenizacao-de-r-10-mil-mensais-a-juizes-auxiliares-de-ministros.shtml","description":"Verbas por perdas financeiras substituem di\u00e1rias; corte afirma n\u00e3o haver aumento de custos com valores","author":"Ana Pompeu","publishedAt":"2025-04-07T19:47:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Bolsonaro diz concordar com fala de Malafaia sobre 'generais frouxos'","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/bolsonaro-diz-concordar-com-fala-de-malafaia-sobre-generais-frouxos.shtml","description":"L\u00edder evang\u00e9lico atacou Alto Comando do Ex\u00e9rcito durante ato na Paulista no domingo","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-07T19:43:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Tarc\u00edsio promete a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com deputados por anistia ap\u00f3s protagonismo em ato de Bolsonaro","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/tarcisio-promete-acao-politica-com-deputados-por-anistia-apos-protagonismo-em-ato-de-bolsonaro.shtml","description":"Ovacionado em protesto na Paulista, governador disse que conversar\u00e1 com Hugo Motta sobre proposta","author":"Juliana Arreguy","publishedAt":"2025-04-07T18:07:00-03:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: 56% s\u00e3o contra anistia pelo 8\/1, mas tamanho de penas gera divis\u00e3o","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-56-sao-contra-anistia-pelo-81-mas-tamanho-de-penas-gera-divisao.shtml","description":"Apoio a perd\u00e3o sobe um pouco; puni\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada para 34%, enquanto 36% querem que seja menor e 25%, maior","author":"Igor Gielow","publishedAt":"2025-04-07T17:00:00-03:00","source":"Folha"}]