[{"title":"PSOL v\u00ea situa\u00e7\u00e3o de Glauber Braga delicada ap\u00f3s briga com rivais e isolamento no partido","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/psol-ve-situacao-de-glauber-braga-delicada-apos-briga-com-rivais-e-isolamento-no-partido.shtml","description":"Embate com Lira e racha dentro da pr\u00f3pria sigla pesam contra deputado em seu processo de cassa\u00e7\u00e3o, dizem aliados","author":"Juliana Arreguy","publishedAt":"2025-04-10 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"Vice-governador da Bahia constrange Geddel ao citar bunker com R$ 51 milh\u00f5es em entrevista","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/vice-governador-da-bahia-constrange-geddel-ao-citar-bunker-com-r-51-milhoes-em-entrevista.shtml","description":"Aliados no MDB, Geraldo J\u00fanior questionou ex-ministro durante programa de r\u00e1dio, ao vivo, sobre o valor encontrado em apartamento em 2017","author":"Al\u00e9xia Sousa","publishedAt":"2025-04-10 22:27:00","source":"Folha"},{"title":"Governo Lula anuncia Pedro Lucas como novo ministro das Comunica\u00e7\u00f5es","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/governo-anuncia-pedro-lucas-como-novo-ministro-das-comunicacoes.shtml","description":"L\u00edder do Uni\u00e3o Brasil na C\u00e2mara entra no lugar de Juscelino Filho, que deixou o cargo ap\u00f3s ser denunciado pela PGR","author":"Victoria Azevedo","publishedAt":"2025-04-10 19:42:00","source":"Folha"},{"title":"Quem \u00e9 Pedro Lucas, novo ministro das Comunica\u00e7\u00f5es de Lula","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/quem-e-pedro-lucas-novo-ministro-das-comunicacoes-de-lula.shtml","description":"Deputado federal pelo Uni\u00e3o Brasil assume vaga de Juscelino Filho; \u00e9 ex-vice-l\u00edder do governo, mas tem atua\u00e7\u00e3o discreta","author":"Raphael Di Cunto","publishedAt":"2025-04-10 20:08:00","source":"Folha"},{"title":"Washington Quaqu\u00e1 diz ser candidato \u00e0 presid\u00eancia do PT em meio a racha na sigla","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/washington-quaqua-diz-ser-candidato-a-presidencia-do-pt-em-meio-a-racha-na-sigla.shtml","description":"Prefeito de Maric\u00e1 exaltou Gleisi, disse querer revitalizar partido e atacou Edinho Silva, candidato de Lula","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-10 23:46:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: 58% acham que Tarc\u00edsio deveria disputar reelei\u00e7\u00e3o em SP, e 30%, Presid\u00eancia","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-58-acham-que-tarcisio-deveria-disputar-reeleicao-em-sp-e-30-presidencia.shtml","description":"Caso governador n\u00e3o concorra no estado em 2026, 23% defendem que ele apoie Mar\u00e7al, e 22%, Nunes","author":"Bruno Ribeiro","publishedAt":"2025-04-10 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"Bolsonaro manda PL estudar ajuste na proposta de anistia ap\u00f3s conversa com Motta","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/bolsonaro-manda-pl-estudar-ajuste-na-proposta-de-anistia-apos-conversa-com-motta.shtml","description":"Objetivo das mudan\u00e7as \u00e9 reduzir resist\u00eancias ao projeto; presidente da Casa diz ainda buscar solu\u00e7\u00e3o negociada com STF","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-10 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"Gleisi critica deputados da base de Lula que assinam urg\u00eancia de anistia a 8\/1","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/gleisi-critica-deputados-da-base-de-lula-que-assinam-urgencia-de-anistia-a-81.shtml","description":"Ministra chama signat\u00e1rios de 'desavisados', mas admitiu revis\u00e3o de algumas penas de envolvidos nos ataques","author":"Mariana Brasil","publishedAt":"2025-04-10 21:11:00","source":"Folha"},{"title":"STF forma maioria para manter indeniza\u00e7\u00e3o de Eduardo Bolsonaro a jornalista da Folha","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/stf-forma-maioria-para-manter-indenizacao-de-eduardo-bolsonaro-a-jornalista-da-folha.shtml","description":"Seis ministros entendem que n\u00e3o cabe recurso; Andr\u00e9 Mendon\u00e7a abre diverg\u00eancia","author":"Ana Pompeu","publishedAt":"2025-04-10 19:10:00","source":"Folha"},{"title":"Desembargador aposentado condenado por venda de decis\u00f5es \u00e9 preso em Fortaleza","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/desembargador-aposentado-condenado-por-venda-de-decisoes-e-preso-em-fortaleza.shtml","description":"Carlos Rodrigues Feitosa foi condenado por corrup\u00e7\u00e3o passiva e por 'rachadinha'; defesa diz que doen\u00e7a o impede de ficar em regime fechado","author":"Maur\u00edcio Moreira","publishedAt":"2025-04-10 18:01:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: Alckmin e Mar\u00e7al lideram cen\u00e1rios em eventual disputa ao Governo de SP sem Tarc\u00edsio","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-alckmin-e-marcal-lideram-cenarios-em-eventual-disputa-ao-governo-de-sp-sem-tarcisio.shtml","description":"Nunes oscila entre 2\u00ba e 3\u00ba lugar, e Padilha, do PT, empata com prefeito de Sorocaba, Rodrigo Manga","author":"Bruno Ribeiro","publishedAt":"2025-04-10 17:01:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: Tarc\u00edsio venceria disputa para Governo de SP se elei\u00e7\u00e3o fosse hoje","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-tarcisio-venceria-disputa-para-governo-de-sp-se-eleicao-fosse-hoje.shtml","description":"Governador teria 41%, contra 25% de Alckmin, e bateria com folga outros rivais da esquerda em eventual 2\u00ba turno","author":"Bruno Ribeiro","publishedAt":"2025-04-10 16:59:00","source":"Folha"},{"title":"Gleisi mescla articula\u00e7\u00e3o no Congresso e embate com governadores no 1\u00ba m\u00eas no minist\u00e9rio","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/gleisi-mescla-articulacao-no-congresso-e-embate-com-governadores-no-1o-mes-no-ministerio.shtml","description":"Nova ministra de Lula mant\u00e9m enfrentamento com rivais, mas consegue avan\u00e7os no Legislativo","author":"Mariana Brasil","publishedAt":"2025-04-10 13:01:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: Governo Tarc\u00edsio mant\u00e9m patamar de aprova\u00e7\u00e3o, mas reprova\u00e7\u00e3o dobra em 2 anos","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-governo-tarcisio-mantem-patamar-de-aprovacao-mas-reprovacao-dobra-em-2-anos.shtml","description":"Gest\u00e3o em SP \u00e9 avaliada como boa ou \u00f3tima por 41%, contra 22% que a consideram ruim ou p\u00e9ssima","author":"Bruno Ribeiro","publishedAt":"2025-04-10 13:00:00","source":"Folha"},{"title":"Motta fala em pautar cassa\u00e7\u00e3o de Chiquinho Braz\u00e3o como 'equil\u00edbrio' de caso Glauber Braga","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/motta-fala-em-pautar-cassacao-de-chiquinho-brazao-como-equilibrio-de-caso-glauber-braga.shtml","description":"Presidente da Casa deu sinaliza\u00e7\u00e3o sobre processo contra acusado de mandar matar Marielle Franco, que est\u00e1 parado na C\u00e2mara desde agosto passado","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-09 23:04:00","source":"Folha"},{"title":"Aline Wolff, psic\u00f3loga da Rebeca Andrade, estreia na CasaFolha curso sobre equil\u00edbrio emocional","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/aline-wolff-psicologa-da-rebeca-andrade-estreia-na-casafolha-curso-sobre-equilibrio-emocional.shtml","description":"Aulas sobre prepara\u00e7\u00e3o mental est\u00e3o dispon\u00edveis na plataforma a partir desta quinta-feira (10)","author":"Uir\u00e1 Machado","publishedAt":"2025-04-09 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"Racha no PT se acirra com acusa\u00e7\u00f5es sobre jatinho e candidatura contra vontade de Lula","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/racha-no-pt-se-acirra-com-acusacoes-sobre-jatinho-e-candidatura-contra-vontade-de-lula.shtml","description":"Rui Falc\u00e3o se lan\u00e7a \u00e0 disputa, e gastos de campanha do ex-prefeito Edinho Silva s\u00e3o questionados","author":"Catia Seabra","publishedAt":"2025-04-09 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"Governo empresta avi\u00f5es da FAB ao STF e p\u00f5e lista de passageiros em sigilo por 5 anos","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/governo-empresta-avioes-da-fab-ao-stf-e-poe-lista-de-passageiros-em-sigilo-por-5-anos.shtml","description":"Supremo diz seguir legisla\u00e7\u00e3o e usar aeronaves oficiais para garantir seguran\u00e7a dos ministros","author":"Mateus Vargas","publishedAt":"2025-04-09 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"Lula diz que Uni\u00e3o Brasil 'tem o direito' de indicar substituto de Juscelino","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/lula-diz-que-uniao-brasil-tem-o-direito-de-indicar-substituto-de-juscelino.shtml","description":"Demiss\u00e3o de ministro denunciado pela PGR n\u00e3o precipita reforma, segundo presidente","author":"Daniela Arcanjo","publishedAt":"2025-04-09 19:08:00","source":"Folha"},{"title":"Minist\u00e9rio P\u00fablico questiona indica\u00e7\u00e3o para Tribunal de Contas de filha de chefe da Assembleia da Para\u00edba","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/ministerio-publico-questiona-indicacao-para-tribunal-de-contas-de-filha-de-chefe-da-assembleia-da-paraiba.shtml","description":"Alanna Galdino, que \u00e9 estudante de medicina e formada em direito, chegou a ter nomea\u00e7\u00e3o barrada na Justi\u00e7a","author":"Jos\u00e9 Matheus Santos","publishedAt":"2025-04-09 18:33:00","source":"Folha"},{"title":"Conselho de \u00c9tica aprova relat\u00f3rio pela cassa\u00e7\u00e3o de Glauber Braga, que anuncia greve de fome","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/glauber-braga-anuncia-greve-de-fome-em-protesto-contra-processo-de-cassacao-de-mandato.shtml","description":"Sess\u00e3o tumultuada contou com manobra de Motta para aprova\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio nesta quarta (9)","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-09 18:04:00","source":"Folha"},{"title":"Rui Falc\u00e3o lan\u00e7a candidatura \u00e0 presid\u00eancia do PT em oposi\u00e7\u00e3o ao preferido de Lula","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/rui-falcao-lanca-candidatura-a-presidencia-do-pt-em-oposicao-ao-preferido-de-lula.shtml","description":"Um dos coordenadores da campanha do presidente em 2022, deputado enfrentar\u00e1 Edinho Silva","author":"Catia Seabra","publishedAt":"2025-04-09 15:31:00","source":"Folha"},{"title":"PL de Bolsonaro recua de emparedar deputados por anistia e mira pr\u00f3xima semana","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/pl-de-bolsonaro-recua-de-emparedar-deputados-por-anistia-e-mira-proxima-semana.shtml","description":"Parlamentares admitem dificuldade de convencimento e dizem ter atingido 227 da meta de 257 apoios","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-09 13:23:00","source":"Folha"},{"title":"Lula vai receber Uni\u00e3o Brasil para oficializar troca em minist\u00e9rio, e Pedro Lucas \u00e9 favorito","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/lula-vai-receber-uniao-brasil-para-oficializar-troca-em-ministerio-e-pedro-lucas-deve-assumir.shtml","description":"Presidente deu sinaliza\u00e7\u00e3o em conversa com Alcolumbre; reuni\u00e3o \u00e9 esperada ap\u00f3s retorno de viagem a Honduras","author":"Victoria Azevedo","publishedAt":"2025-04-09 13:07:00","source":"Folha"},{"title":"Queda de Juscelino destrava conversas de Lula sobre reforma ministerial","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/queda-de-juscelino-destrava-conversas-de-lula-sobre-reforma-ministerial.shtml","description":"PSD, de Gilberto Kassab, deve ampliar espa\u00e7o na Esplanada e assumir pasta do Turismo","author":"Catia Seabra","publishedAt":"2025-04-08 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"Marinha deve ter 1\u00aa expuls\u00e3o de militar por participa\u00e7\u00e3o nos ataques de 8\/1","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/marinha-deve-ter-1a-expulsao-de-militar-por-participacao-nos-ataques-de-81.shtml","description":"Suboficial mergulhador da reserva foi condenado a 14 anos de pris\u00e3o pelo STF","author":"C\u00e9zar Feitoza","publishedAt":"2025-04-08 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"Minist\u00e9rio P\u00fablico pede R$ 14 milh\u00f5es para indenizar ind\u00edgenas v\u00edtimas da ditadura","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/ministerio-publico-pede-r-14-milhoes-para-indenizar-indigenas-vitimas-da-ditadura.shtml","description":"A\u00e7\u00e3o busca repara\u00e7\u00e3o a povo krenak, que teve de deixar terras no interior de MG","author":"Andr\u00e9 Borges","publishedAt":"2025-04-08 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"Entenda o que pesa sobre Juscelino Filho e pr\u00f3ximos passos da den\u00fancia da PGR","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/entenda-o-que-pesa-sobre-juscelino-filho-e-proximos-passos-da-denuncia-da-pgr.shtml","description":"Ex-ministro das Comunica\u00e7\u00f5es pediu demiss\u00e3o ap\u00f3s ser acusado de crimes ligados a desvio de emendas; ele nega irregularidades","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-08 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"TRE-GO decide reverter decis\u00e3o de 1\u00aa inst\u00e2ncia e mant\u00e9m Caiado eleg\u00edvel","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/tre-g0-decide-reverter-decisao-de-1a-instancia-e-mantem-caiado-elegivel.shtml","description":"Ju\u00edza tinha condenado governador de Goi\u00e1s e prefeito de Goi\u00e2nia a 8 anos de inelegibilidade","author":"Renata Galf","publishedAt":"2025-04-08 20:55:00","source":"Folha"},{"title":"Folha n\u00e3o publicou que USP n\u00e3o divulgaria p\u00fablico de ato de Bolsonaro na Paulista","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/folha-nao-publicou-que-usp-nao-divulgaria-publico-de-ato-de-bolsonaro-na-paulista.shtml","description":"Post viral usa montagem simulando site do jornal com not\u00edcia nunca publicada","author":"Luisa Alcantara e Silva","publishedAt":"2025-04-08 20:07:00","source":"Folha"},{"title":"Tarc\u00edsio diz que tarifa\u00e7o de Trump cria oportunidade para SP e elogia postura do governo Lula","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/tarcisio-diz-que-tarifaco-de-trump-cria-oportunidade-para-sp-e-elogia-postura-de-lula.shtml","description":"Aliado de Bolsonaro, governador de SP diz que gest\u00e3o petista age com cautela, 'como tem que ser'","author":"Bruno Ribeiro","publishedAt":"2025-04-08 18:31:00","source":"Folha"},{"title":"Juscelino Filho deixa governo Lula ap\u00f3s den\u00fancia da PGR","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/juscelino-filho-ministro-de-lula-decide-pedir-demissao-apos-denuncia-da-pgr.shtml","description":"Presidente havia sinalizado em 2024 que ministro teria de sair se fosse denunciado em caso de desvio de emendas","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-08 17:46:00","source":"Folha"},{"title":"Gilmar recha\u00e7a anistia a 8\/1, mas diz que pode haver abertura para revis\u00e3o","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/gilmar-rechaca-anistia-a-81-mas-diz-que-pode-haver-abertura-para-revisao.shtml","description":"Ministro diz, em rela\u00e7\u00e3o a supersal\u00e1rios, que 'a rigor o princ\u00edpio da legalidade foi para os ares'","author":"Arthur Guimar\u00e3es de Oliveira","publishedAt":"2025-04-08 15:51:00","source":"Folha"},{"title":"Planalto avalia que Juscelino Filho deveria pedir demiss\u00e3o ap\u00f3s den\u00fancia da PGR","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/planalto-avalia-que-juscelino-filho-deveria-pedir-demissao-apos-denuncia-da-pgr.shtml","description":"Eventual sa\u00edda de ministro das Comunica\u00e7\u00f5es de Lula pode destravar trocas na Esplanada","author":"Catia Seabra","publishedAt":"2025-04-08 14:10:00","source":"Folha"},{"title":"Defesa de Juscelino Filho critica Minist\u00e9rio P\u00fablico e diz confiar no STF","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/defesa-de-juscelino-filho-ministro-de-lula-critica-ministerio-publico-e-diz-confiar-no-stf.shtml","description":"H\u00e1 oportunidade de encerrar 'maratona de factoides', diz nota de advogados","author":"Jos\u00e9 Marques","publishedAt":"2025-04-08 13:07:00","source":"Folha"},{"title":"Secret\u00e1ria da pasta de Anielle pede demiss\u00e3o e diz que comunica\u00e7\u00e3o do governo Lula \u00e9 problema","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/secretaria-da-pasta-de-anielle-pede-demissao-e-diz-que-comunicacao-do-governo-lula-e-problema.shtml","description":"M\u00e1rcia Lima afirma que Executivo deveria comunicar de forma unificada as a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o","author":"Mariana Brasil","publishedAt":"2025-04-08 12:37:00","source":"Folha"},{"title":"Juscelino Filho, ministro de Lula, \u00e9 denunciado pela PGR em caso de desvio de emendas","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/juscelino-filho-ministro-de-lula-e-denunciado-pela-pgr-em-caso-de-desvio-de-emendas.shtml","description":"Procuradoria levou 9 meses para decidir sobre investiga\u00e7\u00e3o de per\u00edodo em que ele era deputado; defesa diz que ele \u00e9 inocente","author":"Jos\u00e9 Marques","publishedAt":"2025-04-08 12:06:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: 52% acham que Bolsonaro deveria ser preso por tentativa de golpe","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-52-acham-que-bolsonaro-deveria-ser-preso-por-tentativa-de-golpe.shtml","description":"Apesar da maior parcela a favor da pris\u00e3o de ex-presidente, predomina a vis\u00e3o de que isso n\u00e3o vai ocorrer","author":"Igor Gielow","publishedAt":"2025-04-08 00:31:00","source":"Folha"},{"title":"Tarc\u00edsio faz parceria com governo Lula e exalta feito de Obama ap\u00f3s protagonismo em ato de Bolsonaro","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/tarcisio-faz-parceria-com-governo-lula-e-exalta-feito-de-obama-apos-protagonismo-em-ato-de-bolsonaro.shtml","description":"Tratado com destaque em manifesta\u00e7\u00e3o pela anistia, governador fez acenos a figuras ligadas ao seu oposto pol\u00edtico e ideol\u00f3gico","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-07 23:00:00","source":"Folha"},{"title":"Levantamento mapeia perfil de v\u00edtimas da ditadura militar no Brasil","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/levantamento-mapeia-perfil-de-vitimas-da-ditadura-militar-no-brasil.shtml","description":"Estudantes e moradores de SP e Rio foram maioria dos mortos e desaparecidos reconhecidos; historiadores falam que n\u00famero \u00e9 provavelmente muito superior","author":"Ana Gabriela Oliveira Lima","publishedAt":"2025-04-07 22:38:00","source":"Folha"},{"title":"STF institui indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 10 mil mensais a ju\u00edzes auxiliares de ministros","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/stf-institui-indenizacao-de-r-10-mil-mensais-a-juizes-auxiliares-de-ministros.shtml","description":"Verbas por perdas financeiras substituem di\u00e1rias; corte afirma n\u00e3o haver aumento de custos com valores","author":"Ana Pompeu","publishedAt":"2025-04-07 19:47:00","source":"Folha"},{"title":"Bolsonaro diz concordar com fala de Malafaia sobre 'generais frouxos'","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/bolsonaro-diz-concordar-com-fala-de-malafaia-sobre-generais-frouxos.shtml","description":"L\u00edder evang\u00e9lico atacou Alto Comando do Ex\u00e9rcito durante ato na Paulista no domingo","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-07 19:43:00","source":"Folha"},{"title":"Tarc\u00edsio promete a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com deputados por anistia ap\u00f3s protagonismo em ato de Bolsonaro","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/tarcisio-promete-acao-politica-com-deputados-por-anistia-apos-protagonismo-em-ato-de-bolsonaro.shtml","description":"Ovacionado em protesto na Paulista, governador disse que conversar\u00e1 com Hugo Motta sobre proposta","author":"Juliana Arreguy","publishedAt":"2025-04-07 18:07:00","source":"Folha"},{"title":"Datafolha: 56% s\u00e3o contra anistia pelo 8\/1, mas tamanho de penas gera divis\u00e3o","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/datafolha-56-sao-contra-anistia-pelo-81-mas-tamanho-de-penas-gera-divisao.shtml","description":"Apoio a perd\u00e3o sobe um pouco; puni\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada para 34%, enquanto 36% querem que seja menor e 25%, maior","author":"Igor Gielow","publishedAt":"2025-04-07 17:00:00","source":"Folha"},{"title":"Lula aparece com curativo na testa ap\u00f3s procedimento para retirar pinta","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/lula-aparece-com-curativo-na-testa-apos-procedimento-para-retirar-pinta.shtml","description":"Presidente participou de evento em Montes Claros (MG) para an\u00fancio de investimentos de empresa dinamarquesa","author":"Catarina Scortecci","publishedAt":"2025-04-07 15:22:00","source":"Folha"},{"title":"Hugo Motta critica ataques ao STF, mas defende corrigir 'exagero' em penas do 8 de janeiro","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/hugo-motta-critica-ataques-ao-stf-mas-defende-corrigir-exagero-em-penas-do-8-de-janeiro.shtml","description":"'N\u00e3o \u00e9 atacando as institui\u00e7\u00f5es que se encontrar\u00e1 a sa\u00edda para o momento delicado que o pa\u00eds vive', diz","author":"Vict\u00f3ria C\u00f3colo","publishedAt":"2025-04-07 13:57:00","source":"Folha"},{"title":"Bolsonaro e PL recalibram press\u00e3o por anistia e preparam for\u00e7a-tarefa por assinaturas","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/bolsonaro-e-pl-recalibram-pressao-por-anistia-e-preparam-forca-tarefa-por-assinaturas.shtml","description":"Partido adia divulga\u00e7\u00e3o de nomes de deputados que n\u00e3o assinaram requerimento de urg\u00eancia para quarta-feira (9) de manh\u00e3","author":"Marianna Holanda","publishedAt":"2025-04-07 13:34:00","source":"Folha"},{"title":"Investiga\u00e7\u00f5es e processos sobre venda de decis\u00f5es judiciais atingem 14 tribunais","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/investigacoes-e-processos-sobre-venda-de-decisoes-judiciais-atingem-14-tribunais.shtml","description":"Um dos casos mirou desembargadores no Esp\u00edrito Santo em 2008 e ainda n\u00e3o foi julgado pelo STJ","author":"Jos\u00e9 Marques","publishedAt":"2025-04-07 13:00:00","source":"Folha"},{"title":"Raquel Lyra abriga secret\u00e1rio r\u00e9u e ex-aliado de Jo\u00e3o Campos para consolidar base pol\u00edtica","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2025\/04\/raquel-lyra-abriga-secretario-reu-e-ex-aliado-de-joao-campos-para-consolidar-base-politica.shtml","description":"Movimenta\u00e7\u00f5es fazem parte de estrat\u00e9gia para ampliar apoio com foco nas elei\u00e7\u00f5es de 2026","author":"Jos\u00e9 Matheus Santos","publishedAt":"2025-04-07 13:00:00","source":"Folha"}]