[{"title":"Itamaraty tira de fun\u00e7\u00e3o servidor que defendeu 'cacete' em ind\u00edgena diante de ato em Bras\u00edlia","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/itamaraty-tira-de-funcao-servidor-que-defendeu-cacete-em-indigena-diante-de-ato-em-brasilia.ghtml","description":"'Deixa descer logo... deixa descer e mete o cacete se fizer bagun\u00e7a'. Nesta quinta, a pol\u00edcia de Bras\u00edlia reprimiu com g\u00e1s de pimenta um ato de ind\u00edgenas que se aproximou do Congresso.","author":"Isabela Camargo","publishedAt":"2025-04-11T20:34:29.936-03:00","source":"G1"},{"title":"Lula sanciona sem vetos a Lei de Reciprocidade, aprovada para fazer frente ao tarifa\u00e7o de Trump","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/lula-sanciona-sem-vetos-a-lei-de-reciprocidade-aprovada-para-fazer-frente-ao-tarifaco-de-trump.ghtml","description":"Nova legisla\u00e7\u00e3o d\u00e1 base legal para que o governo brasileiro imponha tarifas adicionais, suspenda concess\u00f5es comerciais ou at\u00e9 mesmo deixe de cumprir obriga\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 propriedade intelectual quando houver medidas hostis de outros pa\u00edses, como barreiras comerciais unilaterais.","author":"Guilherme Mazui","publishedAt":"2025-04-11T20:04:55.844-03:00","source":"G1"},{"title":"Por unanimidade, Primeira Turma do STF mant\u00e9m decis\u00e3o que tornou r\u00e9us deputados do PL por desvio de emendas","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/por-unanimidade-primeira-turma-do-stf-mantem-decisao-que-tornou-reus-deputados-do-pl-por-desvio-de-emendas.ghtml","description":"Ministros analisaram questionamentos sobre a determina\u00e7\u00e3o de abertura de a\u00e7\u00e3o penal contra o grupo, a partir de den\u00fancia da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Relator do caso, ministro Cristiano Zanin votou pela rejei\u00e7\u00e3o dos pedidos.","author":"Fernanda Vivas","publishedAt":"2025-04-11T19:50:34.026-03:00","source":"G1"},{"title":"Reelei\u00e7\u00e3o 'foi um erro', diz relator sobre PEC que busca acabar com mecanismo para cargos do Executivo","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/reeleicao-foi-um-erro-diz-relator-sobre-pec-que-busca-acabar-com-mecanismo-para-cargos-do-executivo.ghtml","description":"Texto ainda unifica elei\u00e7\u00f5es municipais e gerais e aumenta mandato para cinco anos. Proposta est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o no Senado; mudan\u00e7as valeriam a partir de 2030.","author":"Vin\u00edcius Cassela","publishedAt":"2025-04-11T19:25:36.126-03:00","source":"G1"},{"title":"Lula chama diretora-geral do FMI de 'mulherzinha' em discurso em evento oficial do governo","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/lula-chama-diretora-geral-do-fmi-de-mulherzinha-em-discurso-em-sao-paulo.ghtml","description":"Ao simular a fala de Kristalina Georgieva, o presidente ainda fez uma voz de fragilidade.","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-11T17:01:30.791-03:00","source":"G1"},{"title":"Deputada ind\u00edgena reclama de viol\u00eancia policial durante manifesta\u00e7\u00e3o perto do Congresso Nacional","url":"https:\/\/g1.globo.com\/df\/distrito-federal\/noticia\/2025\/04\/11\/deputada-indigena-reclama-de-violencia-policial-durante-manifestacao-perto-do-congresso-nacional.ghtml","description":"Pol\u00edcia legislativa usou g\u00e1s lacrimog\u00eanio e spray de pimenta para conter confus\u00e3o, ao final da marcha de integrantes do Acampamento Terra Livre, em Bras\u00edlia. Deputada C\u00e9lia Xakriab\u00e1 (PSOL-MG) est\u00e1 entre atingidos.","author":"Marcela Cunha","publishedAt":"2025-04-11T16:44:47.526-03:00","source":"G1"},{"title":"Moraes autoriza pris\u00e3o domiciliar para Chiquinho Braz\u00e3o, acusado de mandar matar Marielle","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/moraes-autoriza-prisao-domiciliar-para-chiquinho-brazao.ghtml","description":"Ministro do STF tomou a decis\u00e3o diante do estado de sa\u00fade do parlamentar. Deputado, que atualmente est\u00e1 preso em Campo Grande (MS), ter\u00e1 de usar tornozeleira e n\u00e3o poder\u00e1 se comunicar com outros investigados.","author":"M\u00e1rcio Falc\u00e3o","publishedAt":"2025-04-11T16:38:48.729-03:00","source":"G1"},{"title":"Bolsonaro posta foto internado por complica\u00e7\u00f5es no intestino, mas diz que, por ora, n\u00e3o ser\u00e1 preciso cirurgia","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2025\/04\/11\/bolsonaro-posta-foto-internado-e-diz-que-teve-complicacoes-no-intestino-em-decorrencia-da-facada-de-2018.ghtml","description":"Ex-presidente informou que seu quadro est\u00e1 est\u00e1vel e que n\u00e3o h\u00e1 febre. Dores s\u00e3o decorr\u00eancia das cirurgias que ele fez ap\u00f3s a facada.","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-11T16:12:15.631-03:00","source":"G1"},{"title":"Os motivos que levam Hugo Motta a n\u00e3o querer pautar a anistia, segundo aliados","url":"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/blog\/camila-bomfim\/post\/2025\/04\/11\/os-motivos-que-levam-hugo-motta-a-nao-querer-pautar-a-anistia-segundo-aliados.ghtml","description":"A interlocutores, presidente da C\u00e2mara tem dito que tom agressivo de deputados do PL fere acordo fechado no in\u00edcio do ano. E que a anistia n\u00e3o tem apoio da maioria dos l\u00edderes.","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-11T14:21:28.972-03:00","source":"G1"}]