[{"title":"L\u00edder do PL agradece ao centr\u00e3o por assinaturas a projeto da anistia","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/lider-do-pl-agradece-centrao-por-assinaturas-ao-projeto-da-anistia.htm","description":"O l\u00edder do PL na C\u00e2mara, deputado S\u00f3stenes Cavalcante (RJ), agradeceu aos presidentes dos partidos do centr\u00e3o pela ajuda na coleta de 257 assinaturas que permitem votar a urg\u00eancia do projeto da anistia.","author":"Felipe Pereira","publishedAt":"2025-04-11T12:54:18-03:00","source":"UOL"},{"title":"Chega a R$ 1,5 milh\u00e3o valor achado em opera\u00e7\u00e3o que mira 'prefeito tiktoker'","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/prefeito-tiktoker-sorocaba-dinheiro-especie-operacao-pf-rodrigo-manga.htm","description":"J\u00e1 soma cerca de R$ 1,5 milh\u00e3o o valor em esp\u00e9cie encontrado ontem pela Pol\u00edcia Federal na investiga\u00e7\u00e3o sobre suspeita de fraude e corrup\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade em Sorocaba (SP). O prefeito Rodrigo Manga (Republicanos) foi um dos alvos.","author":"Mateus Coutinho","publishedAt":"2025-04-11T12:12:17-03:00","source":"UOL"},{"title":"Bolsonaro \u00e9 transferido em helic\u00f3ptero cedido pela governadora do RN, do PT","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/bolsonaro-e-transferido-em-aeronave-cedida-por-governadora-do-pt-no-rn.htm","description":"Ap\u00f3s passar mal hoje durante uma agenda no interior do Rio Grande do Norte, o ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi transferido para Natal em um helic\u00f3ptero cedido pela governadora do estado, que \u00e9 petista.","author":"Bruno Luiz","publishedAt":"2025-04-11T12:04:10-03:00","source":"UOL"},{"title":"Gleisi diz que rever penas do 8\/1 cabe '\u00fanica e exclusivamente' ao STF","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/gleisi-diz-que-rever-penas-do-81-cabe-exclusivamente-ao-stf.htm","description":"Ap\u00f3s dizer que discutir anistia no Congresso \u00e9 \"defens\u00e1vel\", a ministra de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou hoje que a revis\u00e3o das penas de condenados pelo 8 de Janeiro cabe \"\u00fanica e exclusivamente\" ao STF.","author":"Bruno Luiz","publishedAt":"2025-04-11T11:16:25-03:00","source":"UOL"},{"title":"Bolsonaro passa mal em in\u00edcio de tour pelo Nordeste e \u00e9 hospitalizado no RN","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/bolsonaro-passa-mal-e-e-atendido-em-hospital-do-rio-grande-do-norte.htm","description":"O ex-presidente Jair Bolsonaro passou mal nesta manh\u00e3 em um tour pelo Nordeste, deu entrada em um hospital na cidade de Santa Cruz (RN) e foi transferido emergencialmente de helic\u00f3ptero para Natal.","author":"Fab\u00edola Perez","publishedAt":"2025-04-11T09:55:29-03:00","source":"UOL"},{"title":"Deputado d\u00e1 emenda de R$ 1,3 milh\u00e3o 'de presente' \u00e0 noiva vereadora no RS","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/vereadora-presente-emenda-milhao-noivo-deputado-federal.htm","description":"A presidente da C\u00e2mara de Vereadores de Santa Cruz do Sul (RS) afirmou que recebeu R$ 1,3 milh\u00e3o em emendas \"de presente\" do deputado federal Covatti Filho (PP-RS), que \u00e9 noivo dela.","author":"N\u00e3o dispon\u00edvel","publishedAt":"2025-04-11T09:23:29-03:00","source":"UOL"},{"title":"Xi insinua que Trump vai tornar os EUA sup\u00e9rfluos para a China","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/josias-de-souza\/2025\/04\/11\/xi-insinua-que-trump-vai-tornar-os-eua-superfluos-para-a-china.htm","description":"Na sua primeira manifesta\u00e7\u00e3o desde que Trump deu o primeiro tiro, Xi Jinping oscilou entre a mesa de negocia\u00e7\u00e3o e a trincheira. Fez um aceno ao entendimento ao reconhecer que \"uma guerra comercial n\u00e3o tem vencedores\". Engatilhou a ret\u00f3rica ao declarar que, \"por mais de 70 anos, o desenvolvimento da China se baseou em autossufici\u00eancia e trabalho \u00e1rduo.\"","author":"Josias de Souza","publishedAt":"2025-04-11T08:50:08-03:00","source":"UOL"},{"title":"Cleptocracia e 'Trump pump' d\u00e3o tombo no mercado financeiro","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/a-hora\/2025\/04\/11\/cleptocracia-e-trump-pump-dao-tombo-no-mercado-financeiro.htm","description":"Uma a\u00e7\u00e3o unilateral do presidente americano Donald Trump provocou a maior volatilidade dos mercados desde a pandemia, gerando transfer\u00eancia de renda estimada em quase US$ 5 trilh\u00f5es em um \u00fanico dia.","author":"Jos\u00e9 Roberto de Toledo","publishedAt":"2025-04-11T05:30:00-03:00","source":"UOL"},{"title":"Mercosul se re\u00fane para avaliar potencial acordo com EUA p\u00f3s tarifa\u00e7o","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/amanda-cotrim\/2025\/04\/11\/ministros-discutem-flexibilizacao-do-mercosul-em-buenos-aires.htm","description":"Os ministros dos pa\u00edses membros do Mercosul devem se reunir em Buenos Aires nesta sexta-feira, na esteira do tarifa\u00e7o mundial de Donald Trump. Do Brasil, j\u00e1 est\u00e3o confirmados o chanceler brasileiro Mauro Vieira, al\u00e9m da embaixadora Gisela Padovan, respons\u00e1vel por assuntos da Am\u00e9rica Latina, e o embaixador Mauricio Lyrio.","author":"Amanda Cotrim","publishedAt":"2025-04-11T05:30:00-03:00","source":"UOL"},{"title":"'Punidos' com aposentadoria, estes ju\u00edzes ainda recebem penduricalhos","url":"https:\/\/tab.uol.com.br\/noticias\/redacao\/2025\/04\/11\/punidos-com-aposentadoria-estes-juizes-ainda-recebem-penduricalhos.htm","description":"Eles foram acusados de vender senten\u00e7as, beneficiar traficantes, usar a posi\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio da fam\u00edlia e at\u00e9 de abuso. Receberam a pena mais grave da magistratura, a aposentadoria compuls\u00f3ria.","author":"Tiago Mali","publishedAt":"2025-04-11T05:30:00-03:00","source":"UOL"},{"title":"Alvo da PF, 'prefeito tiktoker' usa desinforma\u00e7\u00e3o por proje\u00e7\u00e3o nacional","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2025\/04\/11\/alvo-da-pf-prefeito-tiktoker-usa-desinformacao-por-projecao-nacional.htm","description":"Ap\u00f3s ser alvo de opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal ontem, o prefeito de Sorocaba, Rodrigo Manga (Republicanos), insinuou, em um v\u00eddeo, que tudo foi armado por autoridades incomodadas com a possibilidade de ele se candidatar \u00e0 Presid\u00eancia. O conte\u00fado espalha desinforma\u00e7\u00e3o, assim como outros que viralizaram nas redes sociais de Manga, conhecido como \"prefeito tiktoker\".","author":"Victoria Bechara","publishedAt":"2025-04-11T05:30:00-03:00","source":"UOL"}]